【割地兩檢】何君堯開會打閃燈拍片 做鬼臉手勢懶理投訴

【割地兩檢】何君堯開會打閃燈拍片 做鬼臉手勢懶理投訴

【新增短片】

立法會一地兩檢條例草案委員會下午復會後，主席葉劉淑儀辯稱表決前，未聞有議員就一併表決提出反對，並指及後會續條修正案表決。但民主派對葉劉隨意「搬龍門」做法不滿，並在位上爭論，葉劉再提出暫停會議3分鐘。

葉劉再次復會後，葉劉指知道有議員不同意一併就陳志全4項修正案作表決，提出就是否重新逐一投票作投票，即因建制派的反對票較多而遭否決。委員會隨後就各條修正案逐一表決，亦無如其他大會會議的記名表決般「響鐘」。

在表決修正案期間，民主派朱凱廸突衝向主席位置，遭保安阻止，大部分民主派議員站立，手持標語，並高叫「割地兩檢違憲」。葉劉未有理會民主派議員抗議，續就修正案進行表決。會議室內有近30名保安駐守，築成人牆防止泛民議員走近主席台。

與此同時，建制派何君堯用手機並開動閃光燈拍攝、在facebook做live，民主派即要求葉劉處理，何君堯卻以鬼臉手勢回應。陳志全隨即上前爭論，葉劉終要求何停止攝錄。
葉劉在完成表決修正案後，指會於5月25日向內務委員會提出一地兩檢草案，並提出於6月6日恢復二讀。委員會最終30票贊成、13票反對、1票棄權，通過於6月6日在大會二讀草案。葉劉隨即宣布散會。

葉劉在完成表決離開時，運房局長陳帆等官員即上前與她握手。葉劉其後指自己「喉嚨痛」，要小休一會再見傳媒。

何君堯用手機並開動閃光燈拍攝，民主派即要求委員會主席葉劉處理，何卻以鬼臉手勢回應。（王心義攝）

王心義攝

朱永倫攝

個樣幾鬼馬，幾純真，咁咪幾好，搞咁多屎忽鬼野為咩?

垃圾做議員

屌你老母戇鳩都可以做議員

泛民打手LIKLN

屌 仲細咩 成個老坑小學雞咁 見到都想嘔

立法局 : 李鵬飛，李柱銘，鄧蓮如
立法會 : 何君堯，葉劉，黃國興，鍾樹根，蔣云